無大台點取消功能組別？進攻係入去再打散佢定係等美國制裁？

以下係個人諗法，歡迎大大力鞭撻。我希望可以從討論中可以豐富到彼此既想法，亦相信能提升公民質素。

以取消功能組別作為目標，坊間普遍有兩個手段﹕
其一係議會外既方法係抵制功能組別。抵制既方法係全民唔投功能組別既票 (白票都唔投)，任由建制選上，讓功能組別認受性非常低，並由外國施壓。
其二係參選功能組別，並期望在分組均取得過半數議席，並以議員提案方式取消功能組別。

=======================================================================
方法一，有人形容為守株待兔，但其實待機都係一種策略。

在此先不說假如手段成功 (抵制令功能組別絕對失去認受性) 能否達成目標，反而想說手段是否能成功。

反政府群眾的特性之一是獨立思考，是次運動亦將無大台推上高峰。無大台是避免抗爭被散水非常重要的觀念，亦非常有效避免了很多爭執 (大台決定與群眾不合)，但不是沒有缺點。
抵制會產生很多焦慮，例如個人抵制但不知他人會否抵制，步調不一可得到最差結果 (選民人數不少但追求民主派失利)。
另外，現代人本性好作為，靜待會產生很多焦慮。在400萬選民中，能有一萬人做到為求目的不作為半年，公民質素已經很高。但一萬人是絕對少數，完全無助於此達成手段。不少人眼見能以方法二進攻功能組別，可以做啲野，不用靜待，都會選擇以此為目標。

能做到靜待的，是有絕對認受性的威權政府 (例如俄羅斯、中国、新加坡) 的一聲令下，唯有他們是成功的大台。

=======================================================================
方法二討論與方法一相反，假設手段成功，在功能組別選舉上大勝，但結果能達成目標嗎？
直選拎到25/35席 (比例代表制下，64比黎計，已經好多，今屆係14+DQ3席)
功能組別拎到15/35席 (今屆係9個+1個真中立陳沛然)

但議員提案要分組均過半才能通過。政府提案則可全體過半。
但議員提案要分組均過半才能通過。政府提案則可全體過半。
但議員提案要分組均過半才能通過。政府提案則可全體過半。

如上述般大勝，其實機會極微。結果有40/70席，可反對政府議案，但不能通過議員提案 (功能組別不過半)，還是不能取消功能組別呀！
=======================================================================

結論﹕
兩種手段各有缺憾，即使成功亦無法立竿見影地取消功能組別。而且成功機會均不大。但方法一的討論中，可見在籌劃手段的現階段，方法一很難行動。如反對體制內的方法二，唯有多做Twitter lobbying，甚至有能力者出國lobbying，同時要求外訪民主派議員要求外國施壓，制裁所有當選功能組別議員 (包括泛民，最多屆時辭職)。

避免反對方法二。反對方法二就如以身擋火車，火車繼續移動但自己卻無意義地死了。

每一條戰線都要做

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家